Скопления звёзд образуют бесстолкновительные системы~--- галактики, в которых звёзды равномерно движутся
по круговым орбитам вокруг оси симметрии системы. Галактика NGC~2885 состоит из скопления звёзд в виде
шара (ядра радиусом $r\ruindex{я} = 4\unit{кпк}$) и тонкого кольца, внутренний радиус которого совпадает
с радиусом ядра, а внешний равен $15r\ruindex{я}$. Кольцо состоит из звёзд с пренебрежимо малой по
сравнению с ядром массой. В ядре звёзды распределены равномерно. Было установлено, что линейная скорость
движения звёзд в кольце не зависит от расстояния до центра галактики: от внешнего края кольца вплоть до
края ядра скорость звёзд $v_0 = 240\unit{км/с}$. Такое явление может быть объяснено наличием несветящейся
массы (<<тёмной материи>>), распределенной сферически симметрично относительно центра галактики вне её
ядра.
\begin{enumtask}
    \item Определите массу $M\ruindex{я}$ ядра галактики.
    \item Определите среднюю плотность $\rho\ruindex{я}$ вещества ядра галактики.
    \item Найдите зависимость плотности <<тёмной материи>> $\rho\ruindex{т}(r)$ от расстояния до центра
        галактики.
    \item Вычислите отношение массы <<тёмной материи>>, влияющей на движение звёзд в диске, к массе ядра.
\end{enumtask}

\textit{Примечание:} $1\unit{кпк}$ = $1$~килопарсек = $3{,}086 \cdot 10^{19}\unit{м}$, гравитационная
постоянная $\gamma = 6{,}67 \cdot 10^{-11}\unit{Н $\cdot$ м$^2$ $\cdot$ кг}^{-2}$.
\answer{
    $1{,}1 \cdot 10^{41}\unit{кг}$, $1{,}35 \cdot 10^{-20}\unit{кг/м}^3$,
    $\frac{M\ruindex{я}}{4 \pi r\ruindex{я}r^2}$, $14$
}